<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Art on lowply.github.io</title>
    <link>https://lowply.github.io/categories/art/</link>
    <description>Recent content in Art on lowply.github.io</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jan 2007 03:57:33 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lowply.github.io/categories/art/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ビル・ヴィオラ – 《クロッシング, The Crossing(1996)》 自己消滅の表現</title>
      <link>https://lowply.github.io/blog/2007/01/bill-viola-the-crossing/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2007 03:57:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://lowply.github.io/blog/2007/01/bill-viola-the-crossing/</guid>
      <description>The Crossing 「ビル・ヴィオラ：　はつゆめ」展へ。全体的にとても美しく、迫力があり、ストレートに訴えかけてくる印象で、一発でヴィオラファンになってしまいました。いろんなところで感想が書かれていますが、個人的に最も深く焼きついてしまった「The Crossing」について。
暗い室内、高さ4メートル近い巨大な一枚のスクリーン、それを取り囲む大勢の人々、そしてスピーカーからのノイズ音。いままでに味わったことのない種類の、緊迫した空気。スクリーンに映る男がゆっくり歩きながら近づいてきて、初めて映像がスローモーションであることがわかる。アップになるにしたがって室内の緊張感も大きくなり、観客はこれから起ころうとしていることに注目する。男が立ち止まり一瞬の沈黙の後、足元には蝋燭を燈したような小さな炎が。
もちろん実際に人間を燃やしているわけではなく合成した映像なんですが、とてもリアルに作られています。しかし、そんなことを気にする余裕もないほどに映像が迫ってきて、スクリーンから目を離すことができません。
映像だけでなく、展示室に響く轟音、スクリーンを囲む観客の息遣い、炎/水が激しくなるにつれて、「反対側」を見ようと移動する人々、映像に比例してにわかに慌しくなる展示室内の雰囲気・・・全て含めて、ヴィデオ・アートとして捉えても良いのかもしれないです。
自己消滅 作品に対するキャプションは「自己消滅こそが超越と解放の唯一の手段である」というような内容の文で締められていて、作品の意図が少し読めた気がしました。つまり、激しい炎/水の中で突然消える男は自己のイメージであり、この炎や水の激しさは自己消滅に必要なエネルギーの莫大さの表れであることは明白です。人間のエゴや欲望がいかに強いものであるか、という仏教的な観念を持つアートとも解釈できるし、男＝自己の背景の「闇」は、仏教思想でいうところの「無」の観念と重なります。さらに、表裏一体となったスクリーン、下から燃え盛る炎と上から流れ落ちる水などの対比は万物の二面性、そして仏教の「中道」精神を反映しているように思えました。
ヴィオラ自身、日本の文化には大きな影響を受けたと語っていて、それは、ある角度で作品にも表れているようです。また、どちらかというと外に外にメッセージを投げかけ問題提起するタイプというより、個人的な体験や自己との対話などをテーマにした作品が多く、内に向かっていく感覚を受けました。きっとその中で、ヴィオラ独特の人間の「感情」を追求するスタイルが確立されていったのではないでしょうか。ヴィオラが「時間が2倍になれば込められた感情も2倍になるから、スローモーションを多用するのだ」と語っていたのを後から読んで、The Crossingで感じた異常な緊張感の理由も掴めた気がします。
あの場でなければ感じることのできない貴重な体験、最終日に間に合って良かったです。
ビル・ヴィオラ：　はつゆめ - Mori Art Museum</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 week of art 使用曲</title>
      <link>https://lowply.github.io/blog/2006/12/one-week-of-art-tracklist/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2006 03:10:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://lowply.github.io/blog/2006/12/one-week-of-art-tracklist/</guid>
      <description>輪派絵師団によるパフォーミング・アート1 week of artですが、DailymotionからYouTubeへ流れ、100万ビューの大台に乗ったということ。
彼らは輪派というチームの中のグラフィックアート部門ってことで精力的に活動中らしく、クリスマスイブには大黒パーキングエリアでのライブペインティングが予定されてます。その他の作品や活動も、サイトにてチェック可能。
rinpaeshidan.jp
アメリカのTV局で特集されたり、YouTubeでのコメントも2000を超えてるようです。ムービーで使われてる曲が気になる方も多いと思うのでメモ。
 Nujabes - Music Is Mine (Modal Soul) Hifana - Wamono (CHANNEL H) Jazztronik - VERDADES (CANNIBAL ROCK)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hand-Shaped Skateboards展 フォトレポート</title>
      <link>https://lowply.github.io/blog/2006/09/hand-shaped-skateboards-photo-report/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2006 19:50:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://lowply.github.io/blog/2006/09/hand-shaped-skateboards-photo-report/</guid>
      <description>「Hand-Shaped Skateboards」展 2006年08月27日 〜 2006年09月10日
アーティスト： 平野太呂、伊藤洋、田中大輔、今里智彦、マイク・ミン、新倉孝雄、森本雑感、江川芳文、浦本譲、大滝ひろし、カツ秋山、西山徹、神山隆二、本間良二、YAK、野坂稔和、PUCCI、大場康司 ＆ CHIMA、ヒゴビシャス、KAMI、ウッド、SKATETHING
Website：http://www.geocities.jp/no12gallery/
 「Hand-Shaped Skateboards」展 - TOKYO ART BEAT THE SHOW OF HAND SHAPED SKATEBOARDS - honeyee.com NEWS  世界中で大量生産されては壊れ、捨てられる板をなんとか再利用できないだろうか。もう一度、使わなくなったその板を楽しむ事は出来ないだろうか。本展はその可能性と、スケートボーダーの創造性を提示するものである。思いの形に切りとられ、削り出された板には再びトラックとウィールがセッティングされ、展示される。 フライヤー  ということでこれは行かなければ、と思って行ってきました。
最初に行ったのは9月8日。入場無料の上撮影可ということだったので、10日に再訪。
No 12 という名前の由来が、ここに来ると分かります。となりの倉庫みたいな建物のシャッター番号が13で終わっているので、その続きってこと。
カラフルなZINEは500YEN。板のワイヤーフレームとアーティストのプロフィール。
テーマが「再生」なので、テーブルとイスもありました。足はプライウッドの産みの親イームズ風。
NIKE Skateboading がスポンサー。こちらは「再生」されていない感じで、これもまたクール。
ギャラリーに展示してある板は20枚。最終日には、飾ってある自分の板でギャラリーの前の道をすべってるアーティスト氏もいました。
そして何事もなかったかのように、滑り終わったら展示しなおしていました。
こちらは w)taps のTET氏の板。タコベル万歳。
TET氏のウィールはT19。なつかしいウィールです。
T19の大瀧氏の板・・・やばすぎる・・・
このサイドの曲線、近くで見るとすごくきれいです。表面のカッティングも同じく。
T19バーガーのステッカー。
テール部分のカッティング。発想がかっこよすぎです。
YOPPY氏の板は、シューレース付き。
SKATE THING氏の板はものすごいペイントです。
こんなトラック見たことない・・・　パーフェクト！！
という感じで、いたるところにT19の文字が見えるかなりステキなスケートボード展でした。大佐のお誘いがなければ知らないままでした・・・どうもありがとうございました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>若冲と江戸絵画展</title>
      <link>https://lowply.github.io/blog/2006/07/jakuchu-and-edo-art-exhibition/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2006 13:48:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://lowply.github.io/blog/2006/07/jakuchu-and-edo-art-exhibition/</guid>
      <description>若冲と江戸絵画展 - 東京国立博物館
世界的な若冲コレクター、ジョー・プライス氏のコレクションを展示。7月4日からやっていたのに、こないだ知りました。
伊藤若冲は江戸中期の画家。緻密で繊細な画風は、千点以上に及ぶ中国絵画の模写と、モチーフに対する異常なまでの観察力がベースです。上の鶏はあまりに有名ですが、これを描く際、本物の鶏を庭に放し、最初の一年間はひたすら観察しただけ、という逸話も。人生のすべてを投げ、生涯絵画とともに生きた人間の魂を、絵画を通じて感じることができます。8月27日まで。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アフリカ・リミックス：多様化するアフリカの現代美術</title>
      <link>https://lowply.github.io/blog/2006/05/africa-remix/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2006 05:15:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://lowply.github.io/blog/2006/05/africa-remix/</guid>
      <description>5/27から森美術館で開催中の「アフリカ・リミックス：多様化するアフリカの現代美術」。ご縁があって金曜日にプレオープン・レセプションに行きました。
アフリカ・リミックス展は、国内外を問わず、これまでにない大規模なスケールで現代アフリカ美術を紹介します。多種多様な文化・民族からなる広大なアフリカ大陸の国々では、西欧諸国からの影響を含む様々な文化的・社会的影響と混交の中で、現在どのような文化・芸術が花開いているかを検証します。本展では、アフリカ大陸全土にわたる25カ国から84名のアーティストによる約140の作品（絵画、素描、彫刻、アッサンブラージュ、インスタレーション、写真、ヴィデオ、デザイン家具など）を一挙に紹介します。 アフリカ・リミックス：プレスリリース  意外と写真作品が多くて、どれも素晴らしいです。展示は「アイデンティティと歴史」、「身体と魂」、「都市と大地」の3つのテーマで構成されていて、それぞれの作品は想像以上に前衛的。アフリカ現代美術なんて前知識が全くないので余計に難解でしたが、それでも文章にし難いエネルギーを感じてきました。来ていた人々もすごい迫力。8/31まで。カタログを熟読してもう一度行こうと思います。
 森美術館
  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>