<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Music on lowply.github.io</title>
    <link>https://lowply.github.io/categories/music/</link>
    <description>Recent content in Music on lowply.github.io</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Jun 2020 17:17:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lowply.github.io/categories/music/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Live Mix at Human Elements Dec 2019</title>
      <link>https://lowply.github.io/blog/2020/06/live-mix-at-human-elements-dec-2019/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 17:17:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://lowply.github.io/blog/2020/06/live-mix-at-human-elements-dec-2019/</guid>
      <description>This is a live recording mix I did at Human Elements in Dec 2019.
Listen now  Tweets 去年12月の Human Elements でのミックスをいまさらながらアップしました / Live Mix at Human Elements Dec 2019　https://t.co/KxN57dXkrY
&amp;mdash; lowply (@lowply) June 14, 2020  Tracklist    # Track Artist     01 Valentine Blade   02 Vienna Melange (Flowrian Remix) Flowrian   03 Embers &amp;amp; Ashes (Original Mix) Dave Owen, Jaybee, Random Movement   04 Petersberg (Soulstructure Remix) Paul SG   05 Jazz Rendition Scott Allen   06 Fantasy Is Reality Scott Allen   07 Warp Brother, Squash   08 Blackbird Blade   09 Distance Furney   10 Typical Things Calibre   11 Cold Wave Kasra   12 Ya Thang DJ Marky   13 Dubminded NC-17, Des McMahon   14 Secret Place (Random Movement Remix) Marky &amp;amp; Makoto    Download  Apple Lossless (best quality) AAC 320k MP3 320k  Past mixes  The Golden Era of Good Looking - Live Mix at Human Elements March 2019 Human Elements 5th Anniversary Mix Vol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Golden Era of Good Looking - Live Mix at Human Elements March 2019</title>
      <link>https://lowply.github.io/blog/2019/09/the-golden-era-of-goodlooking/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 21:56:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://lowply.github.io/blog/2019/09/the-golden-era-of-goodlooking/</guid>
      <description>This is a live recording mix I did at Human Elements in March 2019. All these stunning tunes are from Good Looking Records in it&amp;rsquo;s late 90&amp;rsquo;s.
Listen now  Tweets 今年の3月の Human Elements で久しぶりに初期の Good Looking 縛りをやることになって、せっかくだからということでその時ライブレコーディングしてたものを公開しました。よかったら聴いて下さい。ちなみに次回の Human Elements は来週です(宣伝)！ https://t.co/XYRJn7V5nb
&amp;mdash; lowply (@lowply) September 15, 2019  今回ミックスにはかなり時間をかけたものの、選曲はあまり頭で考えず直感でこれだと思ったトラックだけを選びました。でも結果的に全て96年から2000年までのトラックに収まり、しかもそのほとんどが97年リリースだったということが後からわかって自分でも驚きました。当時のロンドンを体験したかった。
&amp;mdash; lowply (@lowply) September 15, 2019  そういう理由でタイトルに The Golden Era を入れたんですが、もちろん2000年以降も Good Looking の素晴らしいトラックはたくさんあるし、今度は中期縛りというのもありかなあと思いました。というわけで再び宣伝ですが来週の Human Elements のチケットはこちらで買えます: https://t.co/UanhBvBSWk
&amp;mdash; lowply (@lowply) September 15, 2019  Tracklist    # Track Artist Label     01 Secret Liaisons Source Direct Good Looking Records, GLR015   02 Loop Progression Motive One Good Looking Records, GLR024   03 Progression Session PHD &amp;amp; MC Conrad Looking Good Records, LGR011   04 Witness Intense Good Looking Records, GLREP005V   05 Absolute Magnitude Sonic Generation Looking Good Records, LGR028   06 Language Tayla Nexus Records, NEXUS003   07 Desideradi Artemis Good Looking Records, GLR020   08 Duality PHD Ascendant Grooves, AG007   09 Italian Job Second Vision Good Looking Records, GLR029   10 Presence PHD &amp;amp; MC Conrad Ascendant Grooves, AG001   11 Planetary Funk Alert Seba &amp;amp; MC Conrad Good Looking Records, GLRV01    Download  Apple Lossless (best quality) AAC 320k MP3 320k  Past mixes  Human Elements 5th Anniversary Mix Vol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Human Elements Promo Mix Autumn 2016</title>
      <link>https://lowply.github.io/blog/2017/08/human-elements-promo-mix-autumn-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 22:04:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://lowply.github.io/blog/2017/08/human-elements-promo-mix-autumn-2016/</guid>
      <description>Listen now On SoundCloud  On Mixcloud  Description Original post in Facebook
 English follows Japanese:
  次回の Human Elements - 10.22(Sat) に向けてプロモミックスを作りました。自分なりに解釈した Human Elements の音ということで選曲してます。Human Elements は今年の夏に10周年を迎えましたが、今までいろんな人のサポートがあってここまでやってこれました。本当に感謝です。おかげさまで、場所が変わったりメンバーが変わったりしつつも自分たちの空気みたいなものは10年前と変わらずやっていけてる気がしています。
  しっかり公開するようなミックスを作ったのは5年ぶりなんですが、Human Elements の音ってなんだろう、本当にかけたい音はなんだろうと何回も自問して、作っては壊しを繰り返した結果、こういうミックスになりました。トラックリストを見ると改めて自分のルーツは Good Looking サウンドなんだなと感心するような並びになってます。Pulsaar, Blade, Vandera あたりは比較的新し目ですが最高に好きなアーティストたちだし、Furney, Random Movement, Redeyes あたりはDJするときには絶対かける。Makoto さんのトラックも、かけたいものが多すぎて迷うんですが、今回はなんとか3曲に抑えました。それから古株だと PFM, Second Vision なんかもいます。PFM の Driftin On By は出たばっかりですが、相変わらず PFM サウンドで嬉しくなりました。
  特に Second Vision の Italian Job というトラックは 1999 年リリースで、僕が 17 の時に買った Bukem の Progression Sessions 3 に収録されていたトラックです。それからちょうど 17 年経って、自分にとってホームグラウンドと呼べるパーティのプロモミックスに使う日が来ました。これぞ Good Looking サウンドというトラックで、Phase 2 や Blade といった今の音に挟まれてもまったく色褪せない輝きを放っています。他のトラックも全部良いので、ぜひ聴いてみてください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Human Elements 5th Anniversary Mix Vol.3 by lowply</title>
      <link>https://lowply.github.io/blog/2011/07/human-elements-5th-promo-mix/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2011 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://lowply.github.io/blog/2011/07/human-elements-5th-promo-mix/</guid>
      <description>Human Elements 5th Anniversary 5djs 50mins mixes
 7/30 (土) Human Elements@ Loop 5周年までの5週間、5人のDJが、毎週50分のMixを発表！
We will post mixes from djs who is playing at Human Elements 5th Anniversary on 30th July 2011 every week. Enjoy
 Listen now Not available on SoundCloud or Mixcloud
Tracklist 01 - 00:00 - Stars Get Down - Subwave - Hospital Records 02 - 04:30 - Orion - Enei, Eastcolors - Blackout Music 03 - 07:10 - Designed Dreams - Krone - Fokuz Limited 04 - 09:40 - Mainstay - Sinistarr - Metalheadz 05 - 12:30 - Nine 8 - Heavy1 - HE:Digital 06 - 16:00 - Ghost Notes - Paradox - Paradox 07 - 20:00 - Barn (Break Remix) - Sato - Ingredients Records 08 - 22:30 - Submission - SpectraSoul - Celsius Records 09 - 26:40 - Speed - Ink &amp;amp; Perpetuum - Renegade Hardware 10 - 30:20 - Deeper Shadow - Smote - Dephrecords 11 - 35:50 - And I Love Her - Makoto - Creative Source 12 - 40:10 - To My Galaxy (Makoto Remix) - Electrosoul System - Kos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>